курбе гюстав википедия
курбе гюстав
материал википедия свободный энциклопедия
текущий версия страница пока проверяться опытный участник мочь значительно отличаться версия проверить март год проверка требовать правка
текущий версия страница пока проверяться опытный участник мочь значительно отличаться версия проверить март год проверка требовать правка
перейти навигация
перейти поиск
запрос курбе перенаправляться сюда также значение
гюстав курбефр курбе год фотограф этьенна каржа
имя рождение
жан дезир гюстав курбе
дата рождение
июнь
место рождение
орнан франш конт франция
дата смерть
декабрь год
место смерть
тур пельз швейцария
гражданство
франция
жанр
портрет анималистический живопись жанровый живопись пейзаж натюрморт
учеба
академия суисса
стиль
реализм
награда
салон французский художник
медиафайл викисклад
жан дезир гюст курбе июнь орнан декабря тур пельза швейцария французский живописец пейзажист жанрист портретист считаться завершитель романтизм основатель реализм живопись крупный художник франция протяжение век ключевой фигура французский реализм
содержание
биография
творчество
семья
галерея
документальный фильм
примечание
литература
ссылки
биография править править код
гюстав курбе родиться год орнан городок население около тысяча человек расположить франш конт безансон около швейцарский граница отец режи курбе владеть виноградник около орнан год будущий художник начать посещать семинария орнан утверждаться поведение столь контрастировало ожидаться семинарист никто браться отпускать грех также иначе год настояние отец курбе поступить королевский коллеж безансон надеяться отец должный подготовить дальнейший юридический образование одновременно обучение коллеж курбе посещать занятие академия учитель шарль антуан флажуло ученик крупный французский художник классицист жак луи давид
год отправиться париж дать отец обещание изучать юриспруденция париж курбе познакомиться художественный коллекция лувр творчество особенность ранний большой влияние впоследствии оказать малый голландец испанский художник особенность веласкес который заимствовать общий темный тон картина курбе стать заниматься юриспруденция вместо это начать занятие художественный мастерская прежде весь карл карлович штейбен выпускник санкт петербургский академия художество постоянно проживать франция
затем отказаться получение формальный художественный образование стать работать мастерская суисса ляпен мастерская суисса специальный занятие студент должный изображать обнаженный натура художественный поиск ограничиваться преподаватель стиль обучение подходить курбе
год первый картина курбе автопортрет собака
выставить парижский салон весь остальной картина отвергнуть жюри начало художник показать крайний реалист далее сильнее настойчивый следовать это направление считать конечный цель искусство передача голый действительность жизненный проза пренебрегать это изящество техника год написать большой количество автопортрет
год курбе несколько посетить орнан также путешествовать бельгия нидерланды удаться установить контакт продавец живопись покупатель работа голландский художник коллекционер основатель гаагский школа живопись хендрик виллем месд впоследствии это заложить основа широкий известность живопись гюстав курбе предел франция примерно это время художник устанавливать связь парижский артистический круг посещать кафе находиться непосредственно около мастерская собираться представитель реалистический направление искусство литература частность шарль бодлер оноре домье
конец год официальный направление французский живопись академизм работа художник реалистический направление периодически отвергаться устроитель выставка год весь работа курбе представить салон отвергнуть жюри год жюри салон отвергнуть работа большой число известный художник включая эжен делакруа домье теодор руссо вынашивать план создание собственный выставочный галерея план осуществиться начаться революция результат год весь семь работа курбе представить жюри выставить салон удаться продать картина
год курбе раздражить недоброжелательный критика опубликовать свой знаменитый манифест реализм год париж состояться второй всемирный выставка особенность стать обширный раздел изобразительный искусство павильон монтаня экспонировать около пять тысяча картина тысяча художник специальный отдел французский искусство посвятить энгра делакруа декан большой жюри выставка принять одиннадцать картина курбе отвергнуть самый значительный произведение похороны орнан ателье курбе мочь подчиниться решение обратиться музей частный лицо владелец свой произведение просьба прислать временной выставка который устроить специально построить здание название павильон реализм показать около сорок картина курбе случайно выбрать слово реализм бросить критик качество насмешка провозгласить реалист самый курбе принять вызов академический жюри нарушить правило поведение устроить выставка государственный разрешение период второй империя выставка сопроводить каталог текст манифест текст художник декларировать право свобода творчество право самостоятельно показывать свой произведение публика выставка иметь успех зритель недоумевали смеяться возмущаться грубый искусство критик издеваться художник картина оценить делакруа бодлер последний утверждать вызов курбе произвести впечатление взрыв
ум значительный талант художник натурализм приправить жанровый картина социалистический тенденция вызвать шум артистический литературный круг обеспечить немало враг относиться александр дюма сын хотя также масса приверженец число который принадлежать известный писатель теоретик анархизм прудон
конец конец курбе стать глава реалистический школа возникнуть франция распространиться оттуда страна особенно бельгия уровень неприязнь прочий художник дойти течение несколько год участвовать парижский салон всемирный выставка устраивать свой произведение особый выставка отдельный помещение год курбе примкнуть парижский коммуна управлять общественный музей комиссар культура руководить низвержение вандомский колонна
падение коммуна отсидеть приговор суд полгода тюрьма поздний приговорить пополнение расход размер тысяча франк восстановление разрушить колонна это заставить удалиться швейцария умереть год отказаться возвращаться франция пока объявить всеобщий амнистия юбилейный год прах гюстав курбе перезахоронить орнан
курбе поддерживать приятельский отношение выдающийся художник свой эпоха пейзажист камиль корый год выезжать пленэр городок бюссак сюр шарант приморский шаранта работать вместе художник ипполит праделем луи огюстен огеном образовать недолговечный художественный группа порт берто курбе создать портрет праделя оген
творчество править править код
курбе неоднократно протяжение весь жизнь отзываться реалист живопись заключаться представление вещь который художник мочь увидеть коснуться твердо придерживаться взгляд живопись предельно конкретный искусство мочь заключаться лишь изображение реальный данные вещь это совершенно физический язык
наиболее интересный произведение курбе похороны орнан музей орс собственный портрет косуля ручей драка олень волна весь четыре лувр париж послеобеденный отдых орнан лилльский музей дробильщик камень храниться дрезденский галерея погибнуть год пожар картина связь свой тема уничтожить полиция деревенский священник возвращаться товарищеский пирушка едкий сатира духовенство купальщица женщина попугай вход долина пюи нуар ораньонская скала олень вода марсельский музей многий пейзаж порыв ветер который талант художник выражаться яркий полный весь курбе автор несколько скандальный выставляться известный современник эротический картина происхождение мир спать это также органично вписываться концепция натурализм
семья править править код
отец режи курбе владелец виноградник
мать
сестра зоэ жюльетта
отношение портниха тереза аделаида бин иметь внебрачный сын эмиль несколько год состоять отношение натурщица джоанна хиффернан изобразить полотно джо прекрасный ирландка
галерея править править код
автопортрет черный собака
автопортрет
отчаяться человек автопортрет
мужчина кожаный пояс автопортрет
виолончелист автопортрет
похороны орнан
веяльщица
мастерская художник
порыв ветер около
портрет девушка национальный картинный галерея армения
документальный фильм править править код
господин курбе реж изабель брюннариус
примечание править править код
нидерл
неопр дата обращение сентябрь архивировать август год

неопр дата обращение сентябрь архивировать оригинал март год
шури здравствуйте господин курбе изобразительный искусство
курбе письмо документ воспоминание современник искусство
власов павильон реализм власов новый энциклопедический словарь изобразительный искусство спб азбука классика
цитироваться
литература править править код
публикация текст
письмо документ воспоминание современник гюстав курбе вступой статья пер сост примеч калитина искусство
исследование
калитина гюстав курбе очерк жизнь творчество калитина искусство
мак гюстав курбе пер англ герстл мак искусство жизнь искусство
тихомиров гюстав курбе тихомиров искусство
шури здравствуйте господин курбе морис шури пер франц примеч савицкий предисл проф манфред изд изобразительный искусство
словарь энциклопедия
власов курбе гюстав стиль искусство архитектура графика декоративный прикладной искусство живопись скульптура словарь власов спб колен словарь имя
сомовый курбе гюстав энциклопедический словарь брокгауз ефрон доп спб


оно
англ
оно
справочный указатель
ссылка править править код
англ жизнь творчество гюстав курбе сайт
рус гюстав курбе биография картина гюстав курбе
гюстав курбекартины
портрет шарль бодлер
автопортрет черный собака
отчаяние
счастливый влюбить
вакханка
послеобеденный отдых орнан
дробильщик камень
похороны орнан
деревенский барышня
борец
купальщица
веяльщица
встреча
раненый
просеиватели пшеница
море район палава
мастерская художник
пейзаж мертвый лошадь
девушка берег сена лето
убийство охота олень лес гранд юра
спать обнажить
дуб флаж
порыв ветер приближение шторм
прудон ребенок
портрет графиня кароль
черный ручей
джо прекрасный ирландка
возлежать женщина
женщина попугай
происхождение мир
спать
убийство олень
женщина волна
портрет поль шенавар
волна
натюрморт фрукт
натурщица
джоанна хиффернан
констанс кеньо

список картина
реализм
ссылка внешний ресурс тематический сайт
словарь энциклопедия
больший датский
больший каталанский
больший норвежский
больший российский старый версия
брокгауз ефрон
итальянский
кругосвет
литовский универсальный
хорватский
онлайн
швейцарский исторический
генеалогия некрополистик
библиографический каталог
рнб
источник курбе
категория родиться июняродившийся годуперсоналий алфавитуродившийся департамент дуумершие декабряумершие годуумершие тур пейльцекавалер орден почетный легионахудожник алфавитухудожник франциианархист франциисоциалист франциидеятель парижский коммунывандал преступник художник мифологической тематикискрытые категория википедия заменить архив википедия указать язык страница использовать волшебный ссылка статья источник викиданныхматериал эсба
навигация
персональный инструмент
представиться учетный записьвойти
пространство имя
статьяобсуждение
русский
просмотр
читатьтекущая кодистория

поиск
навигация
заглавный статьислучайная статьятекущая событияпожертвовать
участие
сообщить ошибкекак править правкиновые страницысправка
инструмент
ссылка сюдасвязанные правкислужебной страницыпостоять ссылкасведение страницецитировать страницуполучить короткий кодэлемент викиданные
печать экспорт
скачать печать
проект
викисклад
язык
править ссылки
страница последний отредактировать март
текст доступный лицензия указание авторство сохранение условие отдельный случай мочь действовать дополнительный условие
подробнее условие использование
зарегистрировать товарный знак некоммерческий организация фонд викимедиа
политика конфиденциальность
описание википедия
отказ ответственность
связаться
кодекс поведение
разработчик
статистика
заявление куки
мобильный версия